[
  {
    "id": 1,
    "title": "üêà De Kat in de Boom",
    "title-en": "The Cat in the Tree",
    "level": "A2",
    "description": "Een tekst over een kat die vastzit.",
    "description-en": "A text about a cat who is stuck.",
    "content": "Op een dag zat een kat in een boom. </br>De kat zat vast. </br>De kat was verdrietig. </br>Een buurman probeerde de kat te helpen </br>Hij gebruikte een stoel. </br>De buurman kon niet bij de kat komen. </br>De buurman ging naar zijn huis. </br> Hij belde de brandweer. </br>Na 5 minuten kwam een brandweerwagen. </br>De brandweer redde de kat uit de boom. </br>De buurman was erg blij.",
    "questions": [
      {
        "question": "Waar zat de kat?",
        "options": [
          "In een huis",
          "In een boom",
          "Op een stoel"
        ],
        "answer": "In een boom"
      },
      {
        "question": "Wie redde de kat?",
        "options": [
          "De brandweer",
          "De buren",
          "Niemand"
        ],
        "answer": "De brandweer"
      },
      {
        "question": "Hoe voelde de buurman zich?",
        "options": [
          "Verdrietig",
          "Blij",
          "Boos"
        ],
        "answer": "Blij"
      }
    ],
    "vocabulary": [
      {
        "word": "kat",
        "translation": "cat",
        "note": ""
      },
      {
        "word": "boom",
        "translation": "tree",
        "note": ""
      },
      {
        "word": "op een dag",
        "translation": "one day",
        "note": "This is used in a similiar way like: &ldquo;Once upon a time...&rdquo;"
      },
      {
        "word": "buurman",
        "translation": "neighbour",
        "note": ""
      },
      {
        "word": "stoel",
        "translation": "chair",
        "note": ""
      },
      {
        "word": "verdrietig",
        "translation": "sad",
        "note": ""
      },
      {
        "word": "brandweer",
        "translation": "fire brigade",
        "note": ""
      },
      {
        "word": "brandweerwagen",
        "translation": "fire truck",
        "note": ""
      },
      {
        "word": "blij",
        "translation": "happy",
        "note": ""
      },
      {
        "word": "redde",
        "translation": "rescued",
        "note": "<p>from verb <i>redden</i> (to rescue)<p>"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 2,
    "title": "üõçÔ∏è Naar de Markt",
    "title-en": "To the market",
    "level": "A2",
    "description": "Een verhaaltje over een bezoek aan de markt.",
    "description-en": "A small story about a visit to the market.",
    "content": "Vandaag ging ik naar de markt in Amsterdam. </br>De kraampjes waren vol met verse producten zoals kaas, groenten en vis. </br>Het was erg druk op het plein waar de markt was. </br>Er waren wel meer dan duizend bezoekers op het plein! </br>Na veel zoeken had ik het kraampje gevonden dat ik zocht. </br>Dat kraampje verkocht veel soorten fruit. </br>Ik kocht tien gigantische appels. </br>&ldquo;Deze appels zijn perfect!&rdquo; zei ik tegen mijzelf. </br>Ik ging terug naar mijn huis. </br>Thuis bakte ik een appeltaart in de oven. </br>De appeltaart was super lekker!",
    "questions": [
      {
        "question": "Wat vond de verteller van de appels?",
        "options": [
          "Ze waren te klein.",
          "Ze waren perfect.",
          "Ze waren niet lekker."
        ],
        "answer": "Ze waren perfect."
      },
      {
        "question": "Waar was de markt?",
        "options": [
          "Thuis",
          "In Amsterdam",
          "In Rotterdam"
        ],
        "answer": "In Amsterdam"
      },
      {
        "question": "Hoeveel mensen waren op het plein?",
        "options": [
          "Tien",
          "Honderd",
          "Duizend of meer"
        ],
        "answer": "Duizend of meer"
      },
      {
        "question": "Wat kocht de verteller op de markt?",
        "options": [
          "Kaas",
          "Brood",
          "Appels"
        ],
        "answer": "Appels"
      },
      {
        "question": "Hoe groot waren de appels?",
        "options": [
          "Klein",
          "Normaal",
          "Groot"
        ],
        "answer": "Groot"
      }
    ],
    "vocabulary": [
      {
        "word": "markt",
        "translation": "market",
        "note": ""
      },
      {
        "word": "kraampjes",
        "translation": "stalls",
        "note": "A small table or stand where someone sells things. They are often seen at markets. They are like tiny shops, but outside and smaller."
      },
      {
        "word": "druk",
        "translation": "busy",
        "note": "Busy with people. Crowded."
      }
    ]
  },
  {
    "id": 3,
    "title": "üßë Ik ben Fabian",
    "title-en": "I am Fabian",
    "level": "0",
    "description": "Een kort verhaal over wie Fabian is.",
    "description-en": "A short story about who Fabian is.",
    "content": "Ik ben Fabian. </br>Ik ben 20 jaar oud. </br>Ik wil Nederlands leren. </br>Ik woon 15 jaar in Nederland. </br>Ik houd van sporten.",
    "questions": [
      {
        "question": "Wat wil Fabian leren?",
        "options": [
          "Nederlands",
          "Sporten"
        ],
        "answer": "Nederlands"
      },
      {
        "question": "Hoe oud is Fabian?",
        "options": [
          "20 jaar",
          "15 jaar",
          "5 jaar"
        ],
        "answer": "20 jaar"
      }
    ],
    "vocabulary": [
      {
        "word": "Ik",
        "translation": "I",
        "note": "subject pronoun"
      },
      {
        "word": "ben",
        "translation": "am",
        "note": "from verb <i>zijn</i> (to be)"
      },
      {
        "word": "jaar",
        "translation": "year",
        "note": "singular (plural is <i>jaren</i>)"
      },
      {
        "word": "oud",
        "translation": "old",
        "note": "age-related adjective"
      },
      {
        "word": "wil",
        "translation": "want",
        "note": "from verb <i>willen</i> (to want)"
      },
      {
        "word": "leren",
        "translation": "to learn",
        "note": ""
      },
      {
        "word": "Nederlands",
        "translation": "Dutch (language)",
        "note": ""
      },
      {
        "word": "woon",
        "translation": "live",
        "note": "from verb <i>Wonen</i> (to live)"
      },
      {
        "word": "houd van",
        "translation": "like (to love)",
        "note": "Fixed expression with hobbies"
      },
      {
        "word": "sporten",
        "translation": "sport(s)",
        "note": "from verb(<i>sporten</i>(to sport)) or noun (sports)"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 4,
    "title": "üåä Naar het Zwembad",
    "title-en": "To the swimming pool",
    "level": "A2",
    "description": "A kort verhaal over het zwembad",
    "description-en": "A short story about the swimming pool.",
    "content": "Willem gaat naar het zwembad. </br>Hij is blij, want hij vindt zwemmen leuk. </br>In zijn vrije tijd gaat hij vaak naar het zwembad. </br>Hij gaat met zijn fiets naar het zwembad. </br>Hij doet zijn zwemkleding aan. </br>Hij rent naar het zwembad en springt! <br>&ldquo;Het water is koud!&rdquo; roept Willem. </br>Hij gaat snel het zwembad uit. </br>Willem pakt een handdoek en maakt zich snel droog. </br>Hij gaat op een bankje in de zon zitten. </br>&ldquo;Dat is veel fijner!&rdquo; zegt Willem.",
    "questions": [
      {
        "question": "Hoe gaat Willem naar het zwembad?",
        "options": [
          "Hij zwemt naar het zwembad.",
          "Hij fietst naar het zwembad.",
          "Hij loopt naar het zwembad."
        ],
        "answer": "Hij fietst naar het zwembad."
      },
      {
        "question": "Wat vind Willem van het zwembad?",
        "options": [
          "Hij vind het zwembad groot.",
          "Hij vind het zwembad fijn.",
          "Hij vind het water in het zwembad koud."
        ],
        "answer": "Hij vind het water in het zwembad koud."
      }
    ],
    "vocabulary": [
      {
        "word": "Willem",
        "translation": "Willem",
        "note": "A name"
      },
      {
        "word": "zwembad",
        "translation": "swimming pool",
        "note": ""
      },
      {
        "word": "zwemkleding",
        "translation": "swimming clothes",
        "note": ""
      },
      {
        "word": "springt",
        "translation": "jumps",
        "note": "<p>from verb <i>springen</i> (to jump)<p>"
      },
      {
        "word": "handdoek",
        "translation": "towel",
        "note": ""
      },
      {
        "word": "droog",
        "translation": "dry",
        "note": ""
      },
      {
        "word": "bankje",
        "translation": "bench",
        "note": ""
      },
      {
        "word": "fijner",
        "translation": "nicer, more pleasant",
        "note": "<p>from <i>fijn</i></p>"
      }
    ]
  },
  {
    "id": 5,
    "title": "üêØ Dieren in de Dierentuin",
    "title-en": "Animals in the Zoo",
    "level": "A1",
    "description": "Een tekst over soorten dieren in de dierentuin.",
    "description-en": "A text about species of animals in the zoo.",
    "content": "Ik ga naar de dierentuin.</br> De dierentuin is in Amsterdam. </br>Ik ga met de auto. </br>Ik zie veel mooie dieren. </br>Een tijger ligt in de zon. </br>De tijger kijkt rond. </br> Ik zie een olifant. </br>De olifant is groot. </br>De olifant krijgt fruit. </br> De olifant is blij. </br>Ik koop een ijsje. </br>Ik zit op een bankje </br>Het is een leuke dag."
  },
  {
    "id": 6,
    "title": "üìñ Naar School",
    "title-en": "To School",
    "level": "A1",
    "description": "Een tekst over naar school gaan.",
    "description-en": "A text about going to school.",
    "content": "Ik ga naar school. </br>Ik leer Nederlands. </br>Hij gaat ook naar school. </br>Hij leert ook Nederlands. </br>Wij gaan allebei naar school. </br>Wij leren allebei Nederlands. </br>Ik vind school leuk. </br> Hij vindt school ook leuk. </br>Wij vinden allebei school leuk."
  },
  {
    "title": "üõèÔ∏è &ldquo;Ik wil niet naar bed!&rdquo;"
  },
  {
    "title": "üéÇ Mijn Verjaardag"
  },
  {
    "title": "üëë Koningsdag"
  },
  {
    "title": "üß≥ Een Reisje naar Friesland"
  }
]